冬季K2已被成功攀登攻破

冬季K2一直都係登山界嘅難題，亦都係唯一一座8千米高山未有人成功係冬季登頂，而係今日下午5點，尼泊爾有兩隊登山隊合作 Nims+ Mingma G成功登頂冬季既K2，寫下人類歷史新嘅一頁。

冬季攀登K2歷史

1987/1988: Polish-Canadian-British Expedition- 7,300 meters.

2002/2003: Netia K2 Polish Winter Expedition - 7,650 meters.

2011/2012: Russian expedition - 7,200 meters.

2017/2018: Polish National Winter Expedition- 7600 meters.

2020/2021: Nepalese K2 Winter Expedition (combined) - 8611 METERS (SUMMIT 🏔)

10 climbers
a. Nirmal Purja
b. Gelje Sherpa
c. Mingma David Sherpa
d. Mingma G
e. Sona Sherpa
f. Mingma Tenzi Sherpa
g. Pem Chhiri Sherpa
h. Dawa Temba Sherpa
i. Kili Pemba Sherpa
j. Dawa Tenjing Sherpa

得一個唔係Sherpa

玩命

巴打會唔會爬呢座

樓主小心港父哥入黎同你傾登山環保議題

真係好勁 有啲野真係天生
以前外國讀書嗰陣會跟啲師兄戴登山罩跑步 跑一陣都扯蝦 呢班人重要爬山

唔知幾時會再開放卡瓦格博峰俾人登同攻破

我想，但好貴冇錢

Push

孤高之人

強國一定唔會，就算強國肯， 藏仔都唔肯。

想問下巴打有咩因素咁耐唔得，今次會得左

正常要籌備呢啲咁危險嘅山，要幾多錢先去到一轉

想知現今攀山係咪都好似漫畫咁死咁多人

之前睇咗呢個覺得好勁

即刻諗起

去一次要幾多錢

屈機

lm

N年前東張西望訪問過上過珠峰嘅香港人
佢哋話最少都要三四十萬

好犀利

但可惜有個登山家死左 RIP...

冬季攀山一直都好難，溫度已經係一個問題，之後仲要諗風速、雪況同雪崩呢d因素都會影響，前年就因為太大雪波蘭隊被迫放棄。

正常人係參加commerical team,價錢大約50－60萬
你想solo 只買base camp service 好似都要15－20萬。
除非你係印度人尼泊爾人或者巴基斯坦人，如果唔係一定係貴。

係就咁死左

係，唔知咩事
睇返個tracking gps 見佢由c1 fall左落avanced base camp
估計可能係落山既時候出事，有可能係條fixed rope有問題？
不過都要等意外報告先知。

參加商業登山買full service先會咁貴，你自己買bc service爬其實唔洗咁貴。

好撚SAD

不死文太郎！！

而家K2 下個挑戰可能係east face attempt, 未有人成功由east face 上

上K2四個死一個，如果要上真係要寫定遺書

唔知mingma g 有冇用氧氣筒，如果用左咁下個難題會係冇氧k2。
east face我唔知係咪真係好似漫畫咁,但山野井泰史早係2000年已經solo k2 SSE Ridge 拎左金冰鎬獎。

終於

K2

識波 孤高之人

之後希望有人可以冬攀 14個8000
我諗應該都算最大挑戰

上個PO佢仲柒唔夠咩

btw, 正評俾樓主

師兄啲post好高質，可唔可以出多啲

港父幾時入黎嘈交

-40c

邊度睇到有個登山家死咗？

巴打你好
見你之前係另一個post話一月中會出post 關於青年探險家
想問下係咪係用你個ac同埋係旅遊台開post
因為我有性趣 想知多d details#wail#pi
Thanks巴打

我會係旅遊台同埋IG 開post

期待#

Winter 既k2既話同其他季節會差幾遠

點解D登山家玩到五六十歲都仲咁勁?
唔係後生好氣好力D?

commercial team包啲咩service要咁貴？